［多圖遊記］關西，獨遊，拉麵，行山，漫步之行

HI

近年有部份航空公司推出嘅香港去關西機場嘅機票都唔係好貴，又見唔少人都去完關西都話唔錯，就趁五月下旬關西天氣未算開始熱時獨遊玩下，結果去完覺得關西確係幾正，所以就打痕寫篇遊歷，亦都俾黎緊想去嘅巴絲睇下有無野值得參考

其實呢次係我第三次去日本，但呢篇係我第一篇遊記，如果反應ＯＫ的話，就寫埋另外兩次遊日之旅，分別係「關東富士山之行」同「鹿兒島櫻島屋久島種子島之行」，因為適逢又就到富士山開山之時，或姐可以俾有興趣嘅巴絲做微微嘅參考

好似寫左好多無謂野.....好！去片

行程：
23/5 (二) 黃昏落機，夜遊難波，道頓堀
24/5 (三) 奈良，稻荷，通天閣夜景
25/5 (四) 京都，鞍馬寺，貴船神社，嵐山，八坂神社，祇園花見小路
26/5 (五) 大阪城，天王寺動物園，回氣之日
27/5 (六) 金剛山，河內天野天野酒莊，黑門市場
28/5 (日) 黑潮市場，和歌山城，Rinku Premium Outlets，訓機場
29/5 (一) 早機回港

第一日(23/5)：

搭香港航空 HX 632 香港時間1250起飛，日本時間1805抵達，機程順暢無阻，甫落機拎返埋托運嘅大背囊就去機場一樓嘅關西旅遊訊息服務中心(KTIC)買京阪一日觀光券FOR 25/5 京都日使用，盛惠1200YEN

買完之後就上返機場二樓經天橋過去對面嘅鐵路大樓入面嘅「JR窗口」(一間綠色嘅服務中心)買ICOCA+HARUKA車飛，因為呢次行程頭五晚都係住浪速區嘅一間HOSTEL，所以就買左去天王寺嘅單程車飛，兩者加埋盛惠3100YEN，其中有2000YEN係ICOCA卡嘅儲值額
呢期賣緊小飛俠嘅限量特別版，都幾靚

搞掂哂之後就用乘換案內APPS睇下幾時有車

慢慢入埋閘行過去上車無幾耐就開車了，而且比本身嘅PLANNING仲要早左一班上到車，爽！

準時1918落車，但唔係先去HOSTEL，而係去天王寺站嘅MIO SHOPPING MALL內嘅MONT-BELL行山店逛下先，點解？因為日本嘅行山店實在太吸引了

逛完之後就由天王寺站行去HOSTEL

呢隻貓神奇地會o係幾日後另一個位置再同我相遇

行左大約15分鐘左右就到HOSTEL了，都係我黎緊5晚嘅住宿點，每晚80 HKD，雖然唔夠傳說中嘅鑽石酒店平但都好便宜啦

而且或姐因為係3月先開嘅關係，所以內部都好新淨企理

不過床位空間就唔算大，只有1米 X 1米 X 2米左右，但床頭都設有燈同電制

地下大廳係公共空間，有零食提供

安置哂D行李之後，就出去搵野食
最後入左一間叫「きりん寺 大阪総本店」嘅麵店食晚飯

座低之後就去買麵票，俾票後等左十分鐘左右就有野食了，食法好似係將枱上面嘅油同醋按個人口味撈埋入碗麵到一齊食

味道都OK嘅，惹味，成碗麵都滑滑地咁，盛惠970 YEN

食完野睇下時間都係去到20:30左右，仍然好早，所以就係附近隨便散下步同行去道頓堀

宇宙第一之拉麵店！

最後周圍行周圍影下打卡相，行到心齋橋附近就行返HOSTEL了

途中順便睇下HOSTEL附近邊度有便利店，竟然搵到間100YEN LAWSON
基本上全店有超過八成嘅野都係賣100YEN，作為補給點真係一流

就係咁，第一夜完結

正呀，想問hostel 入面沖涼洗臉d 野ok 嘛？

我果層有4個洗臉刷牙位(有風筒，理所當然地無牙膏等個人護理品)，2間沐浴間(有沐浴露同洗頭水)，3間洗手間，淋浴間同洗手間都唔大但所有野都好企理乾淨，感覺仍然十分新簇簇

留明

第二日(24/5)：

第二朝七點幾就起左身，雖然都幾早但因為訓得幾好所以都好精神
o係HOSTEL食埋尋晚o係便利店買嘅早餐後就出發行去天王寺站搭JR去奈良

坐左大概接近40分鐘左右就到達JR奈良站

其實JR奈良站唔算好近奈良公園，但因為時間仍然好早而且對於鍾意散步嘅我反而更適合
因為時間尚早，九點都未到，唔少店鋪都未開，甚至連街上都無咩人

準備中嘅中谷堂，聽聞佢地D麻糬好正斗，本來想玩完鹿返轉頭試但最後唔記得左 唯有下次有機會再試

行到咁上下就到達興福寺，然後終於見到第一隻鹿

摸左幾下之後就繼縝前進，順手買鹿餅

今日其中一個重點目的地係奈良公園東面嘅若草山，因為果度景觀夠開揚，而且比較少人，所以雖然要花D時間行上去但都值得
同時若草山都係日本新三大夜景之一，無論係春天秋天、日景夜景都係十分靚

中途比佢擋左路，比左2塊鹿仙貝先放過我

去到山腳有閘口賣入山券，但唔肯定係咪一定要俾入山費先可以去到觀景位，但150YEN真係唔需要計較吧

入左閘之後就會見到有明確嘅指示引導大家上山，今次我嘅目的地最上面嘅觀景位

帶小朋友黎野餐一流

三重目，即係若草山山頂展望台觀景位 ，花左大約20分鐘上到黎

山頂都有鹿群，比起山下嘅鹿好似比較矜持......

就奇！一拎鹿仙貝出黎即刻衝埋黎

派哂之後又返去HEA了，正宗o趙完鬆

o係山上hea左一個鐘左右就落返山了，發現原來有路線巴士經呢度，不過都係特定日子先有班次

行完山嘅關係，都流左d汗，就入左間叫「（株）菊一文珠四郎包永 本店」嘅
鋪頭補給下，佢地有賣一款春日鹿造型嘅糕餅，但對於果刻嘅我黎講最重要係d茶水

回滿血之後就繼績行程，下一站係春日大社，因為都11點了所以都開始多人

求籤

周圍蕩左陣之後就係時侯食晏啦，食咩？梗係拉麵啦！
於是乎就開始往距離現在地4公里遠嘅某間拉麵店進發，因為唔知邊度有車經果間拉麵店，廢事煩所以就行過去
某條小路

左穿右插

花左接近40分鐘終於到達目的地 — 麺屋 NOROMA

點解我會行咁遠路黎呢間拉麵店食晏呢？因為 麺屋 NOROMA 係奈良縣最有名嘅拉麵店，即使係日本全國都十分有名氣
排左大約半個鐘頭隊終於入到去坐低了，排隊時會有店員拎menu俾客人pre-order，所以入到去坐定定就會有野食送上

麺屋 NOROMA 主打係雞 拉麵，所以我叫左碗 特選雞拉麵，會多粒蛋同兩塊叉燒

聽聞 麺屋 NOROMA 嘅麵條係自家製嘅，自家製麵條嘅好處係可以做出最適合店鋪認為最合適嘅麵條，而且比起委托製麵所製麵，長遠黎講成本會更慳皮，亦可以供應穩定數量同品質嘅麵條俾客人，所以唔少拉麵店都會自己買製麵機自製麵條

講番碗麵先，食前飲啖湯，湯底主要係雞同海鮮類嘅雙重湯頭，加上湯面適量嘅雞油所帶黎嘅香味，成個口腔嘅味蕾都為之一振 麵係中粗平打麵，相對會比較掛湯，吸入口滑捋捋，叉燒估計都係用慢煮嘅方法處理，保留左肉本身較多嘅肌苷酸同水分同時令肉嫩滑，所以越黎越多拉麵店都用慢煮作為處理叉燒嘅方法

續

留名 加速

留名

食完碗麵，仲未夠喉，所以就order多個迷你叉燒飯同杏仁豆腐

迷你叉燒飯可以按個人口味淋上醬油同七味粉一齊食，叉燒粒份量都幾多，味道亦都不錯啦
但個杏仁豆腐就唔可以叫做不錯了....
因為個杏仁豆腐係極度好食！！！一入口係即刻feel到陣超醇而濃厚嘅杏仁香味擴散起黎，加上冰凍而且超嫩滑甚至可以話係入口即溶嘅口感，簡直係無敵地好食，唔怪得呢個杏仁豆腐係店家自詡嘅當店名物，我覺得單講印象，杯杏仁豆腐比起碗拉麵更令我深刻

巨滿足

加速

食飽之後就慢慢行返去JR奈良站，搭列車去JR稻荷站，
即係伏見稲荷大社嘅所在地
坐左大約70分鐘左右嘅車程，終於到目的地啦

按指示上進入千本鳥居同上稻荷山

鳥居上面都刻左捐獻建造鳥居嘅組織或人士等等嘅名

行下行下花左大概半個鐘左右就上到山頂了

o係山頂影下相HEA左一陣仔就慢慢落返山了

鬼馬嘅狐形繪馬

落返山之後就坐車返天王寺區附近準備食晚飯，最後係一個叫寺田町嘅車站落車去一間叫 「ふく流らーめん 轍 総本家」嘅拉麵店食飯

但因為去左果陣間麵店仲未夠鐘開門
，所以就周圍逛下有咩小食
LANSON炸雞

食完坐左陣就到18:00了，間拉麵店都開門了

店內格局

坐低左之後就睇下MENU有咩食

最後我係揀左碗新潮系柚子泡沬雞白湯拉麵

我見個拉麵師傅用一部類似電動打蛋器嘅野將一碗唔知咩野攪動，相信就係整柚子泡沬嘅方法
稍為試左少少柚子泡，個質感就好似cappuccino上面果層奶泡咁，浮浮綿綿，味道就有少少甘甘澀澀地，我諗原意可能係想用柚于嘅清爽味道令雞白湯不會咁油膩，但可惜我自己覺得D 柚子味同雞湯嘅味道唔係好夾，雞湯嘅味道比柚子泡嘅甘澀味掩蓋左，統一唔到換麵嘅雙重口味，又或姐可能係我自己未夠等級可以了解到呢碗麵嘅真諦吧

第二夜績

繼續繼續

Lm

Sorry今日有d忙..
夜少少再寫埋佢

想睇富士山多D, 支持下

餐餐都拉麵

上星期先去完lm

讀者留名

第二夜續

食完晚麵之後，都只不過係6點半左右，於是乎就慢慢行返去天王寺站附近行下D SHOPPING MALLS，繼而經 新世界商店街 去 通天閣

途經八重勝

去左通天閣，先落去入口買入場券(700YEN)，再搭𨋢上去樓上觀景層睇夜景

通天閣名物 — BILLIKEN神像，其實係由美國一位女教師所創作

因為係平日而且又有D微微雨嘅關係，唔係好多人參觀緊，而且起碼有一半係香港人，所以都行得幾HEA，但老實講我覺得唔去通天閣都無所謂，因為都真係無咩野睇甚至可以話好悶.....如果真係無野做要搵野做楔時間的話，可以考慮下黎呢度嘅

離開通天閣之後，因為落緊微雨嘅關係，所以呢晚最後行去100 YEN LAWSON買糧水後就返HOSTEL休息啦，順便整理一下聽日嘅行程

宵夜

第二日，完

係 而且陸續有黎

介紹返間正既俾我去試

第三日(25/5)：

黎到第三日，基本上呢日都o係京都遊覽，朝早七點幾自然醒，梳洗完食埋簡單嘅早餐之後就出發去今日首個目的地：鞍馬寺

第一日買定嘅「京阪一日觀光券」今日就可以派上用場了
下面呢條路線都可以用到張券

去到出町柳站之後再轉「叡山電鐵本線」前往鞍馬站

去鞍馬站嘅呢程車，沿途嘅風景舒服到我覺得可以當係一個景點

坐左半個鐘車程左右，就到鞍馬站了

大天狗迎接

今日有好微好微嘅雨，反而增添左一份幽幽的靈氣

好快就到左鞍馬寺嘅仁王門入口

俾左300YEN 鞍馬寺愛山費就可以入去了

上左一段樓梯之後可以選擇步行或姐搭纜車上山，最後我係選擇後者

纜車費盛惠200 YEN，合理與否則見仁見智

等左陣就上車了

好快就到左山上，有一屠輕渺嘅霧，有少少仙界FEEL

沿路而上，路旁可以一直見到有紅色嘅獻燈

行下行下就差唔多到鞍馬寺了，去手水舍稍稍淨化一下自己先

繼續

佛寺一鞍馬寺

因為寺內不準拍攝所以無內部嘅相，但其實入面都幾暗所以無咩所謂，而寺內都有D手信可以俾來者購買

參觀得七七八八之後就經奧之阮參道前往西面嘅貴船神社

呢度都有熊出沒!?事實上o係上年嘅6月確實有亞洲黑熊係寺區範圍內被人目擊到而要封閉前往貴船神社嘅路段

經過靈寶殿(鞍馬山博物館)，不入

沿路續行

去到某個位會有分岔路，可以行「木之根道」去「大杉権現社」或直接過去魔王院同貴船神社，呢次我揀前者

繼續行，到達魔王殿

SORRY暫時寫到呢度先，好眼訓
儘快再開

完全想像到堆鹿衝埋黎個陣嘅震撼

巴打用咩機影？

全程iPhone 7

鹿衝

留名

睇拉面

下個月獨遊關西，留名跟進

等睇貴船果part

今日都要夜d先可以出post
Sorry

終於忙完，繼續

參拜完鞍馬寺一帶後從西門離開，就係時侯參觀著名嘅貴船神社

貴船神社入口，四季都有唔同嘅美態，
最為人熟悉嘅應該都係冬季有積雪嘅夜景吧

冬季係咁樣(網上圖)

入去啦

自助式買籤同繪馬，順帶一提貴船神社係繪馬嘅發祥地

黑馬白馬像，以前古人在此獻馬求神，獻黑馬祈雨，獻白馬祈晴
但因為馬匹唔平，後來o係木板上畫馬代替之，即「繪馬」是也

除左繪馬外，貴船神社仲有另一樣好出名嘅野一水占卜
其實即係可以o係果度買張特製嘅占卜紙(200 YEN)，再放係水面上，然後就會有卜文顯現出黎，雖然係日文，不過貼心嘅社方有提供WIFI，可以即刻用電話掃描紙上嘅QR CODE翻譯成英文/中文/韓文

遊覽完貴船神杜本宮，繼續向深處嘅「結社（中宮）」同「奥宮」進發

結社（中宮）入口

路上會有好多好似幾高級嘅餐廳兼小旅館，比較特別嘅係有D座位係設置o係路旁嘅一條河川上面，應該唔會o係香港見得到

行左陣就到奧宮lu

奧宮入面都幾闊落，不過個宮殿就唔係好大，因為貴船神社係奉祀水神，所以奧官呢度主要用黎祭祀「闇龗神」(一位掌管雨嘅神)

呢個早上大致行哂貴船神社，係時侯返返出去，中途見到有巴士站，但計過時間我行路應該可以快d上到早一班電車出城，所以....衝呀！
途經相生之杉，令我諗起屋久島嘅杉樹

又真係俾我趕到

出返出町柳站，再轉返京阪本線去祗園四條站，因為都1點幾啦所以要先去食晏補補血
係，無錯，又係拉麵。

呢次去嘅呢間拉麵店叫「猪一」，係京都一間幾有名氣嘅拉麵店
由祗園四條站慢慢行過去大概花10幾分鐘左右
門面，唔太顯眼，因為係食完先補影所以寫住「準備中」，
午市開11:30-14:00

排左10幾分鐘先入到去

餐牌，另有英文版提供

叫左碗 「支那そば（黒）」 同叉燒飯套餐，但我無影到叉燒飯

第一眼望落去，清！
麵嘅配色俾我感覺柔和之中又帶了一點絢爛，食慾感up
小黑碗人面嘅係切絲柚子皮，切記唔需要第一時間倒落碗麵度，
應先品嚐下碗麵嘅原味先

用羹潷起一勺湯聞下，有股薄薄嘅醫油香，再一啖吸入口，有鹹味但唔算好鹹，反而有一陣好細微嘅甘甜蟄伏住，似係由海鮮系材料同雞殼所誘發出黎，所以即使係以黑醫油為主導嘅湯底但我都覺得幾清爽下

麵係幼身麵，唔太硬更唔算軟，吸入口唔會掛到太多湯

粒蛋稍稍滷過，配合返成碗麵嘅統一度，蛋黃質地流心，呈現美麗嘅鮮紅橙色，蛋味濃，好似話係得獎蛋黎

叉燒薄切，柔嫩，稍稍吸左d湯汁食落都唔錯啦

食到大半左右落埋d柚子皮，哇頂，掂喎！唔似之前食柚子泡沬麵咁d柚子味「隻手遮天」，係真係配合到個湯底之餘又可以加多一層清爽香氣，剛剛好唔會喧賓奪主，最後梗係成碗湯都飲埋

另外枱上有各種調味料俾客人自己調味

食完麵再order多杯自家製特飲(300YEN)

MUNE寫係用多種當季時令嘅植物調製，咩小松葉呀大葉呀XXX草XYZ菜之類整出黎，總之質感同味道似係好濃稠嘅五青汁 健康值UP!!

食完晏之後就出發去嵐山觀行嚕
行去近近地嘅河原町搭鐵道，另外附近都有巴士可以到達嵐山

見到張咁嘅野，可以做下參考

自然色系

到LU

渡月橋上

今晚寫住咁多先，多謝您地

好多錯字

支持
之前都有去過京阪奈
景點類近
但搭嘅交通工具同食嘅嘢好唔同
幾好睇

多謝支持呀

清到好似用單反咁

碗拉麵個湯好清 好想試呀！
Btw 巴打一共食左幾多餐拉麵

留名 巴打有咩app推介，早排去完但係plan得差有啲失望

猪一真心幾好食，佢仲有賣和牛拉麵同蛤蜊拉麵都好有人氣
一日起碼一碗拉麵實走唔甩架啦

交通：
乘換案內 (NO.1必備，極好用)
NAVTIME (同乘換案內APPS相似)
YAHOO乘換案內 (後備查路線APPS，基本比較少用到)

天氣：

(簡單易用，但各種天文資料同防災情報都好齊，可以去到先臨時睇天氣再決定行程)

地圖：
Ｇoogle Ｍaps (唔洗解釋)
(可以預先下載地圖，就算上唔到網都可以離線搵路)
Maps 3D (GPS定位，可以顯示幾種地圖模式同立體地形，我多數用黎行山睇)

其他：
Tabelog (日本openrice，搵食專用，但可以的話用網頁版好似好d)
一d教授急救嘅apps，就算係日常都應該常備

P.S. 有d apps可能要轉去日本apps store先有得下載，同埋可能得ios先有

噢 點失手法呢？

今晚繼續寫

餐餐拉麵

Bookmark 黎緊一月去食

巴打識日文？
Down 左tabelog 唔識睇
有無邊到可以較英文？

過橋回望

「% Arabica」 /「 % アラビカ 」一間頗有人氣嘅cafe，店小簡約，keep住有人排隊幫襯
係度買杯咖啡，搵個位坐低欣賞嵐山景致應該可以hea好耐

治住桂川漫步，再轉入內街去「天龍寺」

入到去隨便行下，都係d庭院同花草等等，對我黎講印象唔算深刻

其實我主要都係想行下隔離嘅「竹林之道」，道兩旁都生長左唔少約十米嘅竹，
漫步於竹下令人感到心神放鬆，就算係本來猛烈嘅陽光同疾飛嘅風，越過竹間後都變得柔和而平易近人

越過竹林之道之後，就進入「嵐山公園 亀山地区」， 花左十分鐘左右慢慢行上去最高點會到達一個展望台，可以o係呢度稍作休息，而且有一個開揚位可以俾人眺望嵐山山谷，秋季時一部份嘅樹仲會變紅

HEA左陣，就落返山準備出返市區了，陰沉嘅天氣卻開始變得開朗起黎

跟住經過一個巴士站，見到寫住有巴士出返祗園四條，咁岩就有架巴士到站了，見人上我又上，上到車就用電話睇下之後嘅行程，點知坐坐下睇下出面D風景，越黎越唔對路，最後我o係一個叫「苔寺・すず虫寺」附近嘅巴士尾站落車，ok，明哂，我搭錯車啦

落車果刻都仲傻下傻下，見到有另一架巴士上緊人，但無上到，架巴士駛走左之後睇返先知原來架巴士係出返去祗園四條.......Ｗ。Ｔ。Ｆ？

為左懲罰自己，決定行路去約1公里遠嘅上桂站
沿途都無影相，淨係想快D出返市區

最後去返祇園四条嘅時侯都已經係16:45左右，
於是就沿四条通行過去「八坂神社」，呢條大街附近有唔少景點，所以街上都充滿本地人同遊客，而且兩旁盡是手信店同租和服嘅店

17:00到達八坂神社

周圍兜左陣就經「南楼門」離開八坂神社，
出發去附近另一個京都有名嘅景點一「花見小路」

可惜嘅係去到花見小路部IPHONE無哂電，又無帶尿袋，搞到影唔到相，所以呢度開始只有純文字，想睇相嘅巴絲可以飛左呢段佢

花見小路充斥著各國遊人，可想而知就算放眼世界，呢度都具有一定人氣
除左人之外，花見小路到處都係古色古香嘅木造矮樓，令到呢度嘅氣氛好有古都風情，行行下仲好彩地同一個藝妓刷身而過 真心覺得正

行完花見小路就返去hostel抖陣同差電，後尾時間去到19:30左右就出發去食晚飯
嘿嘿，你估下我食咩
.
.
.
SORRY，唔係拉麵，係去食炸串
本來諗住去尋晚經過嘅「八重勝」食炸串，點知原來佢地星期四休館，當堂笑左 唔通真係連個天都要我繼績食拉麵!?
傻啦，個天得鬼閒理我，所以係附近揀左間平平地可以食炸串放題嘅鋪頭食野
「じゃんじゃん大西屋」

本來100YEN一串，但1200YEN就任食，另外再ORDER左杯HIGHBALL

瘋狂食，係咁食，味道算係咁，自己偏好白身魚
食食下同隔離個又係獨遊嘅北京佬吹水，佢都話日本D野食好正
又話如果o係北京直飛黎日本好貴，但如果o係天津飛就可以平過千人民幣，佢話佢o係北京過去天津都只不過半個鐘多d，咁又真係化算好多

食飽飽，無咩做，行返去hostel，稍稍眠左眠之後到左22:00又起身出門口
因為同隔離post嘅一位巴打講過話會去佢打工嘅酒吧捧場

間酒吧位於心齋橋附近，行左大概25分鐘左右就到了

去到say hi坐低，巴打幫我發辦整左杯烏龍茶燒酎俾我(800 yen)，雖然我覺得淡左d但其實想的話可以請佢溝多d酒都ok，不過其實都係志在大家吹下水hea時間姐
間bar算係新開所以都企企理理，同場仲有另一位韓國員工同其他客人傾計，之後仲請我飲左杯1 shot嘅 red bull cockteil

幾好味，飲完又精神返d

就係咁，傾下計飲下野，去到01:30左右就閃人返hostel休息了
thanks巴打陪我打發時間 有興趣嘅可以o係隔離post睇下

第三日，完。

omg
我獨遊都唔太敢用太多時間即興，
如果有個plan甚至有plan B係手我自己覺得就算即興都會安心D

不過趕唔切上機呢下真心好傷

黎緊仲有幾間介紹

下個月去關西 lm

淨係識最最最基本果幾野
我order野食都係指指指，thisthisthis，最緊要有禮貌就ok

我都唔係好見有英文揀，都係靠自己摸索
「現在地」就附近有咩餐廳
搜尋欄下面有一句「もっと詳しい条件でお店探」
撳入去可以輸入或姐揀指定嘅「地區」、「菜色」或「餐廳類型」等

例如揀地點輸入「東京都」，下面果欄揀「ラーメン」(即係拉麵)
撳檢索 / ランキング檢索(有個皇冠圖案係隔離，依評分排序，個人比較推薦用呢個排法嘅檢索)

會見到第一位係「麵屋 一燈」 (4.10分)
第二位係「Homemade Ramen 麦苗」 (4.02分)
第三位係 「煮干鰮らーめん 圓」 (3.99分)
.
.
.
如此類推

出發時可以睇下你想去嘅地方附近有無岩心水嘅餐廳，我自己就會習慣用google maps mark低d餐龐嘅位置方便搵

你睇下岩唔岩洗，可以試下

又係時侯寫文

推

第四日(26/5)： 大阪城，天王寺動物園，回氣之日

黎到第四日，係時侯要去返D近少少嘅地方遊覽回下氣，亦都為聽日行山前儲備返些許體力

朝早八點幾就起左身，第一站係「大阪城」，用 CHECK下天氣，全日天晴

出門口街景

九點左右離開HOSTEL，照舊行去JR天王寺站，搭「大阪環狀線」去「大阪城公園站」，但太大意醒唔起平日呢個鐘數仲係返工時間，車站都排左好多人係度等車，而且列車都會慣例延遲

上到車就企左係度，但每經一個站都KEEP住有人上車而又無咩人落車，最後被迫到企左係車廂同車廂卡之間嘅果個駁位到企，本來諗住係大阪城公園站落車但發覺係完全行唔到出去，又唔好意思迫出去，結果係去左下個站落車，即係「京橋站」，好彩呢個站係一個重點轉線站，起碼七、八成嘅人會落車轉線，如果唔係我都唔知幾時先落到車 .

本來諗過搭返逆線去返大阪城公園站，不過今日天氣咁好，所以最後決定都係慢慢行過去

「大阪城新橋」景

眺望大阪城

隨影

竟然有人o係護城河游水

原來佢地係為左呢個賽事幫手試泳

繼續行，個天開始無咩雲而且越黎越藍

就到啦就到啦

入口

入到大阪城，可以選擇搭𨋢或者行樓梯上數，但𨋢多數有好多人排隊，我都係行樓梯上去逐層慢慢睇

有D樓層唔俾影相，有D可以，其實最主要都係介紹返大阪城嘅背景同歷史，仲有D展品俾遊客觀賞下咁

有一個位可以提供以前戰國時代一D出名武將嘅頭盔同服裝俾人影相

其實入到黎大阪城最主要都係上去「天守閣」居高臨下咁觀賞大阪

同層有紀念品店

行哂成座大阪城，就落返樓了，BYE大阪城

因為未食早餐，o係大阪城下嘅露天廣場買左盒醋味章魚丸食，又幾好味WO

食完之後諗住去一間叫「SNOWPEAK」嘅行山用品店，途經大阪城公園嘅「においの森」，之前都無留意有呢個公園，但入到去頓時處身於綠樹林蔭之下，加上好天氣，真係會不自覺咁放慢步伐，伸下懶腰

「大阪城公園噴水池」

依依不捨地離開之後，就去搵間行山鋪啦，個位置一早已經用GOOGLE MAP MARK低左，但去到果個位置完全搵唔到間野，左兜右兜，連半點跡象都搵唔到，最後.....放棄，去食晏算

「好啦！係你啦，拉麵怪，出黎啦！」
「拉麵拉麵～」

搭返鐵路去「昭和町駅」，出站後行２分鐘左右到達食晏嘅地點—
「麺屋 彩々」

12點去到，「麺屋 彩々」 午市開11:30-14:30，時間尚早，唔使排隊就入到去
坐低望望MENU先

「麺屋 彩々」主打係雞湯，二話不說即刻ORDER左個「清澄鶏塩拉麵」
唔係講笑，ORDER完之後等左2分鐘都無就有野食

望下碗拉麵，清澄近透明，以淺色配搭為主，麵上鋪上青蔥花同茼蒿，一睇就係以清新為主題。雞皮上有燒過嘅痕跡，令其變得更香口而且溶化嘅雞油會增添成碗麵嘅香氣，浮面嘅雞油亦都可以稍稍減慢溫度由湯表面流失嘅速度

低頭聞一聞碗麵，雞油香氣直撲鼻腔
飲一啖湯，好夠熱，所以我要慢慢飲...嘩..雞香味同鹽味一齊合力激活哂成個口嘅味蕾，忍唔住又整多啖，骨一聲又吞左落肚，覺得D湯係好似化開哂去均全身，講到咁好似好誇張但其實我都唔知點形容好

麵係偏幼身嘅麵，因為個湯雖然清澈，不過可以食到鹽量都幾高，用幼身D嘅直麵可以令湯無咁易掛o係麵上，咁D麵食落口就唔會因為有多太湯汁而覺得太鹹

至於粒蛋中間都算溏心，o係呢碗麵黎講佢都係配角黎姐

雞肉呢，口感鬆化，無錯係鬆化，唔係嫩滑，我覺得兩者有少少唔同
但雞肉味真係好濃...大地動物系食材o嘅鮮味完全被發揮出黎，進一步勾起人類天性嘅食慾

必須完食

另外店內嘅員工都好NICE，服務周到，笑容滿面，多謝前多謝後，俾人感覺好親切

呢間拉麵都試過，好正

留名
已經mark低樓主提過嘅所有拉麵店

係正嘅呢
不過份量偏少，可能係因為雖然碗麵望落去配色清新，但其實味道都稍為偏濃，如果份量太多的話，食得越耐會令人覺得越膩，大食嘅巴絲或姐要加多枚替玉或者多碗麵先夠飽都未定

唔知巴打你又有無咩餐廳推介下呢

多謝您咁有心機
黎緊仲有3間

人類みな麺類

大阪地鐵西中島南方駅/阪急南方駅

Btw 上個月去奈良嗰陣去佐間叫 元喜神 嘅拉麵店 佢嘅雞白湯拉麵幾正

呢間我都有MARK低，可惜緣慳一面

已抄低，THX
上面好似係炸蒜片黎?

好似沉沉地，快快趣打哂去先

食完「麺屋 彩々」之後，搭地下鐵「御堂筋線」返天王寺站，再行去「大阪市天王寺動物園」

入場券要500 YEN

入到動物園後就由近至遠逐個動物區睇
入面有咩動物呢?有大象、鳥館、海豹....等等唔同嘅動物
其中有幾個點令我比較印象深刻，例如夜行動物館，入面真係好黑，黑到係會睇唔到某D動物，而且入面係極臭，好快行左一圈就閃返出黎...

另外就係白熊

隻白熊係重複地向前向後來來回回，個頭又左望右望，唔好以為好得意，其實佢有咁嘅行為代表左佢對呢個地方缺乏安全感同無助，亦都係表示佢無聊，無所事事嘅表現，嚴重D講其實佢情緒甚至乎精神上已經有可能出現問題...

一路行一路睇，發現唔少其他動物有都類似嘅負面行為：重複動作，呆滯，睇落去好似無咩精神咁

最後去到一個可以俾入場人仕親手餵飼羊隻嘅區域，或姐佢地算係園內最幸福嘅一群動物吧，不過我都無咩心機影相了

雖然今日天氣好好，但入到黎行左陣就覺得個氣氛好SAD，與其話呢度係動物園，我覺得叫「動物精神病園」好似都唔算太過份...
但又矛盾嘅係，如果呢D咁嘅動物園無人俾錢入去睇，咁呢D動物又會何去何從呢？ 希望當遊人睇到呢D動物時，會反思一下生命嘅價值吧

離開動物園，需要轉換下心情，於是乎行左去聞名嘅男人聖地
「動物園前一番街」

穿過呢條街，就進入到「飛田新地」，不過我無影相，因為一黎呢度工作嘅人唔會鐘意，二黎都唔想惹麻煩事，所以想睇相嘅巴絲可以SKIP左去

飛田新地有分所謂「妖怪通」同「青春通」，不過我都係亂行，黎呢度志在見識下日本嘅風月區，個感覺與其話係興奮，不如話覺得「過癮」仲貼切。順帶一題，我係無幫襯的，雖然話人一世物一世，但我呢D窮遊毒L真係無咩MOOD同錢

因為只有下午3點左右，唔算有好多「料理店」有開。每行經一間鋪入面嘅媽媽生就會係咁揮手叫「喂喂！小哥！入黎啦！」而入面D女主角就會對人露出可掬嘅笑容，就係呢一連串嘅文化令我覺得唔好意思又過癮

快快趣咁亂行左一通，就沿原路行返出去，臨出動物園前一番街見到果度有D鋪頭有賣日本製嘅和式作務衣同埋木屐等等，價錢唔算好貴都係2-3000YEN左右，諗住臨尾一日先買點知唔記得左....

之後去左日本橋幫人睇下D動漫遊戲野，行下行下就到左下午6點幾左右，又係時侯要食拉麵醫肚

行去「難波站」同「黑門市場」之間嘅街區，果度有唔少地道嘅料理店，而且餐廳類型都幾多樣化。以我所見入面絕大部份都係日本人幫襯，而我今次去佩嘅拉麵店叫做「麺屋 丈六」
如果用GOOGLE MAP搵地址嘅話，會寫住「已結業/永久停業」，係假嘅，唔使理佢

拉麵俱樂部，應該係類似同盟咁? 細心睇入面有「周月」，可能有巴絲都去過香港分店，不過我今次無去到食呢間大阪店，有D可惜

排左成40分鐘先入到去，有D估唔到，坐低睇MENU先

去第一次食嘅拉麵店，我都會叫果間店嘅主打，所以今次就叫左碗「東大阪高井田風」中華そば，另外加多件「早壽司」

東大阪高井田風拉麵可以話係大阪嘅代表拉麵，有多年嘅歷史背景，代表店係「中華そば 光洋軒」，其主要特點係用極太麵以及用雞、昆布同黑醬油為中心嘅湯頭

而早壽司其實係和歌山特產，亦都係和歌山拉麵嘅獨特拍檔，即係用竹葉包住嘅醋鯖魚壽司，入面有一小塊薄切薑片，通常係o係食拉麵前享用嘅，所以有講法係話早壽司個「早」字係可以咁解讀 食落酸酸地幾開胃

等左幾分鐘左右就有麵食啦

一望落去就知唔野小，未食已經FEEL到果種濃烈感
慣例飲啖湯先，一入口嘅同時已經感受到一股深粹又醇厚嘅味道衝擊味蕾，飲落肚個人FEEL到好舒爽但同時又好似俾D湯穿刺緊，好痴線

呢碗麵上面有即磨黑椒粒，令到本身已經係濃重口味風嘅拉麵再加強刺激度，呢招都幾大膽，同時又顯示出丈六拉麵嘅自我風格，我覺得拉麵店有清晰嘅自我風格其實好重要，因為客人咁先會記得呢間拉麵店嘅拉麵，就算口味未必岩自己但起碼已經有交流

續。

個POST好似沉沉地，拖得太耐應該都開始無咩人睇
簡短D寫埋算

至於麵條，唔係用傳統嘅極太(粗)麵，而係中粗麵，
叉燒都唔錯，瘦而爽彈不柴，浸落湯後吸埋D湯汁同黑椒一齊食十分惹味

總括黎講呢碗麵俾我嘅印象好強烈，好有獨特風格，但相對地我估唔係個個人都會鐘意，因為成碗麵嘅口味實在係好濃烈，係純粹又深邃嘅濃，雖然我自己都好鐘意佢地呢碗麵，但實在飲唔落成碗濃湯記得對上果次食日本拉麵而又飲唔哂碗湯嘅係「拉麵二郎」 ，我估都有巴絲都見識過二郎系拉麵係咩料

食飽後，行返去難波站嘅なんばＣＩＴＹ ，行下商場消化下，順便幫人買野。
行完都夜晚9點幾，返去HOSTEL前隨便搵到間燒肉店食多餐，味道一般

當然都要補給下 50 YEN真係無野講

第四日，完

仆街，live 左

第五日(27/5)

黎到第5日，今日嘅主菜係去行大阪府最高嘅山 一 金剛山
雖然話係最高，其實都只有海拔 1,125米咁高

早上7點幾起床，食左2個飯糰就出發
無敵天氣

又見到佢

首先要去南海電鐵新今宮站買「金剛山一日券」，內容包電車來回卷各一（出發站 <-> 河內長野站），巴士來回券各一（河內長野站 <-> 金剛山登山口 / 金剛山纜車站）

1590 YEN

金剛山一日卷LINK：

因為去到河內長野站都已經9點多D，即刻出站落返地下搭巴士
去3號巴士站等車

09:40左右去到「金剛山登山口」

人生路不熟，影低地圖先

沿路起行

又係豆腐鋪，同山最有關係嘅食物之一

入山了，舒服到呢

行行行，上上上

中段補補水

廣告!?

金剛山嘅名勝

休息完繼續上路，見到呢個地藏王菩薩代表已經去到差唔多最後嘅路段

分岔路，左面輕鬆D，右面快D上到山頂，最後我揀左行右邊近道

近道行2分鐘上到黎，黎到呢個位已經可以話係山頂區

上圖右邊塊板紀錄左多次行完金剛山嘅人，最多次果位仁兄行左超左15000次 好堅

唔少人上到黎都開火煮野食，好正

另外都有D店鋪賣野食，o係日本嘅山上，連軟雪糕都有得買黎食

山上其中一座寺 一 「転法輪寺」

仲有路上，途經「夫婦杉」，想記屋久島都有一對同名杉樹

(屋久島夫婦杉)

最後上頂路段

到啦，金剛山最高點 一 「葛木神社」，由落車開始計花左70分鐘左右

落櫻

附帶一題，如果冬天黎金剛山的話會有雪景睇 好靚架

HEA左幾個字左右就開始由另一邊落山，呢段路都有其他景點睇

「香楠荘」旁休憩地

「ちはや星と自然のミュージアム」免費入館，內部幾靚又好玩，最頂有座大部嘅天文望遠鏡，可以望到太陽(已過濾唔會掁眼)值得入去行下睇下

12:25落返黎另一邊巴士站，咁岩有車就跳上去了。
如果你一開始o係呢邊落車，可以搭纜車上山，咁會輕鬆D，單程好似750 YEN

出返河內長野站大概 13:00左右，之後下一站就去附近一間幾有名氣嘅釀酒廠 一 「天野酒」

續

續「天野酒」

天野酒位於高野街道，附近都係D小店或姐係住宅

其實黎呢度都係純粹打發下時間。另外佢地會舉辦釀酒見學，不過我無參加
呢度最有名果支酒叫做「僧房酒」，望落去金色清澈，聽聞係支好甜嘅酒，連豐臣秀吉都好鐘意飲

本來我都有興趣買，但最後都係放棄，買左支酒粕梳打飲算
打開聞一聞會聞到陣獨別嘅香味，唔知係咪就係酒粕味。飲落口甘甘甜甜，加埋陣香味，又幾好飲WO

另外買完酒之後，咁岩個社長係度，佢帶左我去對面嘅店坐，呢度風景會舒服D

望下風景飲下野，行完山嘅疲倦差唔多一掃而空

飲完野抖左陣就返去大阪果邊食野啦，呢餐都係難波附近食

「らーめん 一八」

續

等

你２５號果日都幾堅

睇巴打篇遊記就好似拉麵指南咁
有冇食過邊間鹽味拉麵係吸引嘅？

lm

push

我行過金剛山，一路行一路聞著楠木清香，好正

可惜電話無電，如果唔係應該會係京都行多陣

老實講我係日本淨係食過三碗鹽味拉麵，所以真係俾唔多太多推薦您

分別係：
1. ラーメンキヨシ (富士宮市)
2. 南州ラーメン (指宿市)
3. 麺屋彩々 (大阪市昭和町)

頭兩間都比較隔涉，味道都OK但印象唔算深。

第一間個湯比較多油，因為麵上面放左塊牛油，會有股微微嘅牛油香同埋保熱，不過整體黎講碗麵就比較寡，加上果陣病病地我自己就唔係好食到湯底其他材料嘅味

第二間就無咩印象了~ 簡單描述下係無牛油，但都有油浮面，因為D叉燒係類似「喜多方拉麵」果隻叉燒，會有層皮咁。不過個叉燒幾好食，雖然乾身左D同柴，但明顯滷過同埋烤過所以幾香口

第三間就睇返上面遊記吧

真係好正，天氣涼涼地行呢D低山真係好舒服
如果冬天行又會有唔同嘅景象

我係原宿食過我流鹽味拉麵
有隻熟成鹽味好正 濃味但又唔似豬骨湯底

餐餐拉麵正呀

過癮

大阪城公園噴水池堅舒服
去開都喺嗰到坐返成個鐘
完全係我想要的生活

今晚繼續快手打埋佢

店內格局，門口有部麵券機但影唔到

麵相 一 KAZUYA特製ラーメン 另外加左左枚替玉 (850 + 100 YEN)

碗麵睇落去份量都幾多，造型一般般，湯身偏稠，麵條中粗有鹼水味，蛋勉強地算溏心，湯係以雞為中心，我估湯頭咁稠其中一個原因應該係因為佢地用大火去熬煮雞，尤其係以膠質豐富嘅雞腳為主，所以食落去會「漿漿地」咁

不過咁，我自己就覺得碗麵又唔係好濃味，甚至有D淡，可能因為前幾日食嘅拉麵印象實在太強烈，比較下 一八 嘅拉麵真係好普通下...
所以雖然 一八 嘅拉麵又唔係話唔好食，但我個人黎講又唔會特別推薦咁囉 SORRY

食完野周圍行下，見到間叫「LUCKY OWL」嘅貓頭鷹CAFE，好似幾得意

之後行左去附近嘅「黑門市場」，應該都有唔少人對呢個市場有所聞

入去兜左幾兜都走了，因為一黎已經食飽左，二黎聽日會去另一個海產市場，三黎D野都唔算好吸引到我，所以就當行下景點就算

離開後經過「麺鮮醤油房 周月」 唔知同香港嘅周月大唔大分別呢

續行，見到有人玩KART

不過其實都幾大陣味

之後就返HOSTEL休息下同人吹下水，咁岩同房有位法國靚仔話過幾日會去香港玩，問我有無D景點推介，所以就花左D時間寫左幾張資料紙俾佢
夜少少又落左BAR飲酒吹下水，呢日就咁完結了

第五日，完。

果個動物園我都有去
有隻老虎都幾大隻下
屈係勁細嘅玻璃房入面不斷行黎行去
但果度行得果兩步
好似焦慮咁
仲有果隻露天北極熊
我果次睇係勁曬勁熱
佢仲要係唔同玩具入面搵返啲事先收埋左嘢食出黎
實熱死佢

「俺流塩ラーメン」渋谷本店
係咪呢間？
BOOKMARK先

最尾一日會有小小唔同 雖然果日都有去左間拉麵店食麵
果幾日我覺得個腎嘅負荷大左好多 要KEEP住啪水

哈哈 多謝您

係呀 加埋好天氣真係正到暈，我都係果度HEA左陣
見到有好多家長帶埋D小朋友去果度玩，好開心下

諗返起都覺得又悲慘又無奈

KEEP GOING，唔好俾佢停

第六日

終於黎到成個旅程嘅最後一日，今日稍為行遠D，去和歌山玩

慣例七點幾起身，梳洗完就執好哂D野，揹返個大背囊後係8點左右鬆D就出門口了

今日第一站係去「黑潮市場」食野，所以首先就去返JR天王寺站搭「阪和線」過去JR「和歌山站」，最後去到果度都已經差唔多10點，即刻搵LOCKER放低個大背囊，然後就搵巴士去「マリーナシティ」，即係「黑潮市場」所在地

最後上左 122號巴士 ，一站坐到尾上圖係 星期六、日及假期嘅時間表

坐左接近一個鐘先到，落車即刻影低張回程巴士時間表

未開始玩之前影返張全景相先 左面係「紀ノ国フルーツ村」，中間係「ポルトヨーロッパ」(歐羅巴港)，右邊係「黑潮市場」

唔好講咁多，未食早餐，即刻衝入黑潮市場先再講

一入去撞正一日三場嘅「吞拿魚解體SHOW」，呢場係11:00嘅第1場，另外2場分別係12:30同15:00

好多人圍住睇，個師傳一路伶俐咁切一路不停咁解說，D人都睇得好專心

睇左陣解體SHOW之後就周圍兜下睇下有咩買，主要都係D以海產為主嘅野食，最後我都買左D野食醫下肚

左起：大拖羅壽司 (7件2000 YEN)、魚肉天婦羅 (900 YEN)、魚餅 (350 YEN)、橙沙冰 (350 YEN)

搵個靚位坐低食野先

先講大拖羅壽司 ，基本上係呢D地方食刺身都無得輸架啦，鮮甜富油香，入口化，大件，圍返都係20蚊港紙一件，香港閒閒地都100蚊左右件啦，呢度嘅仲要更新鮮，所以...我唔客氣啦

魚肉天婦羅唔係即炸，已經凍左，而且都唔算平，有D失策，但味道都唔差嘅
魚餅都唔係即炸，亦都唔熱，但相對平，而且都幾彈牙同好味
橙沙冰唔係好甜，甘甘地，一般般

好，食完第一輪，唔好比我停，繼續食第二輪
呢輪食燒烤，市場入面有個大位排哂一堆野食，可以拎個盤然後排隊執野食落個盤度。唔同食物會有唔同價錢，海鮮類通常會貴D，拎夠就可以俾錢，然後出返去市場外面嘅有蓋燒烤場，同入口嘅工作人員講幾位，佢就會俾支寫住座位編號嘅木條你，入場之後俾支木條工作人員就會帶你埋位 (SORRY呢PART無咩相)

我D野食，好少 但呢度都已經3250 YEN，都唔平...志在試玩下

燒燒燒，牛油帆立貝最好食

玩完之後，過去市場對面嘅「紀之國水果村」，正如其名入面最主要係賣生果，另外都有雪糕、和菓子、果汁同土產等等賣

行左陣就出返黎，去埋「ポルトヨーロッパ」(歐羅巴港)

.
.
.
待續

留明
加油

Pish

上個月我去日本7日食左4餐拉麵, 2餐壽司

俺流塩らーめん 神宮前店
我試呢間 係幾正 又唔使排隊

好好睇 下次去關西會考慮樓主介紹ge拉麵

彩拉面好食過 都係食佢最人氣個鹽味 可能個人都係鍾意豬骨多 我覺得得個咸字

btw 佢係唔係有隻都係類近豬骨奶白色湯底？

我食個隻係樓主你個清 透明的

大阪有間一人鍋超地道，又平又好食 不過個頭比較窮同雜 近飛田新地 唔知好唔好推介比大家

奶白色果隻係雞白湯，其實同透明果隻都係用雞熬出黎，不過煮嘅方法唔同所以呈奶白色，而家諗返起其實果陣都應該可以食多碗白湯 唯有下次再試

多謝您
如果咁岩順路又有時間可以試下呀，希望你覺得岩食

話明「飛田新地料理組合」，就梗係去食野架啦

日本邊度

樓主 我上年8月都去左鞍馬寺 我都係鞍馬行去貴船

本身係鞍馬個邊 係個條千年巨木個到都仲見到d 遊客

我繼續行 開始無人 經過木之根道 etc, 沿途一個人都無，電話開始收唔到，行行下見到有群識飛既昆蟲圍住係地下轉唔知乜事

我有刻以為自己入左結界

最後聽到流水聲知應該就到貴船

頂佢個肺係路口見到條路比人封左 仲寫住熊出沒注意

鞍馬行過黎個邊無封 你就咁封貴船個邊有鬼用。。。

其實樓主住個頭都係西城區 個到好多1800-2100 yen 係單人房 都唔錯 不過hostel 就多d 機會可以識到朋友

btw 樓主你係拉面控又坐叡山電鐵 中間有個站叫一乘寺 個頭都唔少拉面鋪 有間食拉面同炸雞好好食

岩岩獨遊完關西 真係勁多香港人

大阪+東京

食過燃えよ 麺助
開鋪前半個鐘到已有30個人排緊

嘩 好癲...
好彩你無變做「熊襲鍋」

係呀，俾多幾十蚊就有單人房，不過我見呢間新新地睇落又好似幾企理又平咪試下

其實我係為食鬼
係咪東大路通附近? MARK低先

係 仲有好多大陸人、台灣人同韓國人
始終都係著名旅遊市所以都預左

呢間我去之前都有MARK低，可惜唔算順路無去食
巴打您食左?

眼殘 自膠
主打咩拉麵

係個頭，一乘寺站五分鐘腳程only

個間叫高安拉麵，個炸雞好正

我有時唔明點解日本人可以咁大食都唔肥

佢地好多都食個間最出名又平又抵full set 套餐

拉麵加白飯加炸雞，我唔知傳唔傳統
但我發現佢地會將飲淨既拉麵湯底撈埋飯食

上次去都有食豬一 彩 同丈六
三間我覺得豬一最正
不過我食白醬油
btw 仲有間拉麵人生jet都好正 樓主下次去可以試下

係咪行返回頭路

中華そば 高安
已BOOKMARK
上TABELOG睇完D相而家好肚餓

我覺得其實拉麵無咩固定食法同配搭嘅，呢樣食物實在有好多可能性，而且KEEP住進化同變革，最緊要好食就OK啦

好呀，如果下次去梅田果邊一定會去食埋 ラーメン人生JET
今次有多間拉麵店MARK低左但係都無去食

我都係 京都最高分個間太遠冇去到

留個靚名
一個星期好唔夠喉

係咪「俺のラーメン あっぱれ屋」?
係嘅話果間真係幾隔涉，揸車先方便D，我計過如果由 JR「山城青谷站」行過去單程應該都差唔多要大半個鐘 不過上網CHECK過都有巴士到到附近
呢間店應該都係有生之年必食之店系列

去幾耐都唔夠喉

臨訓前儘量打多少少，希望呢兩三日內寫哂佢

尋晚寫到食完野入埋去「ポルトヨーロッパ」(歐羅巴港)觀光。其實黎之前我都唔係好清楚入面係咩黎同有咩做，純粹當打發下時間咁

點知行完都覺得幾喜出望外

首先入左門口D紀念品店，無咩野睇中所以好快行返出黎
之後就去到中間嘅「噴水廣場」，咁o岩有雜技表演睇

本來都無點留意個表演，但見到都有D人圍觀所以就停低睇下，點知發覺好好睇下 個表演者D技巧好得，流暢穩定，有時又會特登做D好似失手嘅動作搞下氣氛，例如玩拋火把，玩完之後扮唔小心燒到自己，睇到D大人細路(包括我)都好開心拍哂手

睇哂個表演之後，就周圍行影下相。因為我無諗住玩D咩遊樂設施，所以就無買套票，純粹免費入園睇下

天氣太好，不斷隨影

好似叫但丁廣場區

行到咁上下，就出返去海邊散下步
有唔少人釣魚，附近有得租魚竿同買魚餌

聽海

不知名藝術品

HEA到7788，就係時侯離開啦，臨走前食返支電糕先

最後搭左13:57班巴士走，出返去先發覺唔記得去埋「天然紀州黒潮温泉」，嗚呀..頂
唯有上網睇圖止癮算

.
.
.
待續

係啊 不過佢架巴士一個鐘先有一架

歐羅巴城唔玩遊樂設施幾耐行得曬？好靚咁睇完突然想塞入行程
最後一日：難波check out-歐羅巴城-rinku outlet行2個鍾-20:40機
會唔會好趕

竟然去和歌山無去溫泉
好想睇

留名，真人好好睇，文字加圖片，有時正過睇旅遊特輯

巴打，加油，等緊你下個日本trip呀

其實歐羅巴果度唔算真係好大，所以HEA住下狂影相唔玩GAME頂盡2個鐘真係乜都夠哂
我自己就行左50分鐘左右，已經係可以睇埋雜技、周圍影相拍片同埋行紀念品店
俾埋條LINK您睇下果度個地圖，歐式建築影相區都係佔一半地方左右

如果你好似我咁早出發，我自己覺得又唔會好趕，我最後一日都有去Rinku outlet，去之前仲去埋和歌山城同排隊食拉麵

今晚我睇下有無時間打埋篇文佢，儘量打哂D時間俾您做參考

不要再說了！
「南紀白浜温泉」我已經唔會諗住有時間去所以一早放棄
估唔到傻頭傻腦PASS埋「天然紀州黒潮温泉」

感激您呀大人
得番「屋久島」同「富士山」遊記，而且係上年的，唔知岩唔岩大家睇

續寫

搭返巴士出市區，去下一個歷史建築遊覽 一 「和歌山城」

14:20左右o係「公園前（和歌山城）」車站落車，過返對面馬路，行多幾步都到左和歌山城區嘅其中一個入口

「和歌山城 一の橋」與「大手門」

護城河

附上官網地圖

穿過大手門之後直行，就會見到第二代「伏虎像」(第一代係銅造)

近拍，唔知佢諗緊咩

影完伏虎之後向西面行，上去「和歌山城」
因為今日係星期日，所以城區內都有好多忍者陪遊客玩同埋做導遊

途經一個擲飛鏢遊戲攤位 (14:33)

忍忍！又型又可愛

之後有另一個忍者主動走過黎幫我同佢影相，仲俾左把刀我擺POSE 超級NICE

影完相之後就開始行樓梯上城

話咁快就見到 (14:39)

「虎伏城」(和歌山城別名)下。呢座城曾經o係第二次世界大戰果陣被炸毀，而家呢座城係o係1958年依原貌重建而成(14:40)

俾錢先

入城LU，隨影幾張
「和歌山城 乾櫓」，以八卦作方位名，即西北角嘅城樓

和歌山城「小天守閣」與「天守閣」

一入城就會見到右手邊有尊白虎像(14:45)

城內主要都係擺放左唔少關於和歌山城嘅文物同資料

周圍望左陣，就上到頂層了(14:55)

俯瞰「和歌山市」，好開揚

遠眺「紀の川」

城下廣場

影完相HEA完，係時間出返城
CHECK OUT@出口

回望多野~BYE (15:12)

小補充，我無行哂成個和歌山城區，尤其係西北面嘅「
紅葉渓庭園」同埋「城御橋廊下」我都無遊覽，呢2個景點都幾唔錯的，如果巴絲們有時間都可以考慮下行埋佢地

由另一邊落返樓梯，穿過停車場途經「南の丸櫓跡」離開城區(15:20)

黎到下午茶時間，整返個「下午麵」先

慢慢行路過去目標拉麵店(1.5KM)

行左15分鐘左右，就到左今個旅程最後一間幫襯嘅拉麵店 一 「井出商店」

.
.
.
續

續「井出商店」

「井出商店」係位於「田中町」嘅一間轉角位拉麵小店。行到「「井出商店」幾間鋪位前，已經聞到由「井出商店」傳來嘅濃烈豬骨醬油味

和歌山拉麵傳統上大致可分為「車庫前系」同埋「井出系」

「車庫前系」拉麵著重 醬油，特點係會將豬骨同醬油一齊熬煮，咁樣可以令豬骨更易保存而且辟腥，然後再將同醬油熬煮過嘅豬骨用黎熬湯頭，甚至乎將熬過豬骨嘅醬油拎黎滷叉燒，成碗麵清爽得黎融合統一感亦好高

而「井出系」拉麵相對地著重 豬骨，特點係先用豬骨熬煮湯令豬嘅膠質乳化呈奶白色，再加醬油落去一齊煮，煮完出黎個湯頭就會變得好濃烈醇厚，而呢個方法就係由「井出商店」無意中發現並且將其發揚光大

開始排隊，可能今日星期日所以好多人(15:35)

而且我發現起碼有9成嘅人都係女性 估唔到呢類濃味又傳統嘅拉麵會吸引到咁多女性 當然「井出商店」都係間十分出名嘅拉麵店，多人排都唔奇嘅

餐牌，基本上得一種口味，再分為叉燒份量同麵份量會有唔同價錢

越排越前，差幾位咋

頭位(16:23)排左差唔多成50分鐘 以前排「麺屋 一燈」都係用左20分鐘左右

食麵之前，整返件「早壽司」同」滷蛋」墊肚先
P.S. 之前食「麺屋 丈六」明明唔係賣和歌山拉麵但係佢地都有賣「早壽司」，係因為個店主係和歌山人，賣埋「早壽司」或姐係因為佢都好自豪自己係和歌山人吧

「特製中華そば」

.
.
.
續

呀呀呀 深夜睇好撚餓

拉麵遊正呀

巴打有冇呢個日本仔YouTube?日日食拉麵做食評，諗住plan返個日本拉麵trip參考下佢

無呀
岩岩睇左幾段片，已follow

呼...今晚早D出POST，希望今晚寫埋佢

先睇賣相，真係一碗十分有典型「拉麵相」嘅拉麵
咖啡色嘅濃濁湯底、直細麵、魚板、叉燒、竹荀乾同埋蔥，經典到不得了

和歌山拉麵特別注重湯底，所以先飲啖湯試下....
嗦...................！！！

好濃！
好鹹！！
好勁嘅醬油香味！！！
好重嘅豬骨味！！！！

真心個湯底好有強烈嘅獨特風格，雖然鹹，但絕對唔係淨係得個鹹字，醬油同豬骨嘅精華神奇地互相交纏融合，形成深邃嘅味道。

連埋麵一齊食，湯汁依舊濃稠，甚至有少少黏口感，好誇張...
一路食，一路飲，連蛋夾開浸落湯食、食埋叉燒、魚板同荀，最後食到一乾二淨 不過因為出面實在太多人排緊隊，拿拿林食完就俾錢走，相都唔敢影多張

食完出黎之後發現條人龍係有增無減，好癲...(16:36)

之後行返去JR「和歌山站」，諗住睇下有無時間坐埋「和歌山電鐵貴志川線」去「貴志川站」搵「貓站長二代玉」，不過原來貓站長當值時間係10:00-16:00 (逢星期三、四休息)，已經過哂時間 無計～鐘意貓嘅巴絲有興趣可以望下官網，附上站長圖乙張(官網)同埋相關LINK

o係附近商場行左陣就拎返行李繼續上路，去埋最後一個目的地 一 「Rinku Premium Outlets」
.
.
.
續

唔記得寫埋，
1. 「井出商店」逢星期四休息
2. 未必人人會接受到「井出系」呢種口味，尤其喜好清淡爽口拉麵嘅人更甚，因為碗麵真係偏鹹同濃